中國學生報讀港自資學士倍增 學校稱有中介宣傳 強調無合作

【明報專訊】中國學生入八大競爭激烈，自資院校是赴港升學另一選擇。本港7間自資院校獲准取錄中國學生讀學士，據院校回覆本報查詢，東華學院、香港恒生大學、香港樹仁大學、香港公開大學均稱，中國學生新學年入學申請，較2018/19學年增加至少一倍。恒大收表量近2000份，料取錄約130人。校方稱，觀察到有大陸中介宣傳院校，助學生申請及面試，校方強調沒有與任何中介機構合作，會獨立審視學生申請。
明報記者 魏綺婷 陳嘉詠

錄取中國學生需中國教育部批准
本地自資院校取錄中國學生，需獲國家教育部批准，並需遵照全校中台澳生人數，不可多於上一學年總學生10%的指引（見表）。 本報向7間獲准院校查詢新學年收表情况，4間回覆稱，中國學生入學申請較去年同期上升至少一倍。

恒大東華中國19省市招生
在2018/19學年獲准收中國學生的東華學院及恒大，均稱新學年中國學生報名踴躍。恒大副校長（學術及研究）許溢宏稱，收到近2000份中國學生一年級入學申請，料取錄約130人，主要心儀商科、科技相關學科。他稱，恒大在中國設招生攤位，在19省市也招生，入中學宣傳等。許溢宏稱，留意到有大陸中介機構協助部分人交申請，「帶同學聽講座，校方設即場面試攤位時，有中介好着緊，帶他們到面試地方」。他強調，沒有與任何中介機構合作，完全按同學個別申請決定取錄與否。

東華學院稱，中國學生入學申請較去年同期上升超過一倍半，約有一半申請人報讀新開辦的社商企業持續發展管理學。校長呂汝漢稱，今年有充裕時間報署招收中國學生，可招生的省市由原來的廣東及廣西，擴展至全國19個，包括北京、重慶、上海及廣州等。

香港樹仁大學稱，收到近1500份中國學生申請，較去年增加近一倍，主要來自廣東省。該校經濟及金融學、工商管理學、會計學較受歡迎，當中120人交了學費。公開大學亦稱，中國學生的入學申請較去年倍增。職業訓練局、薩凡納藝術設計（香港）大學、香港珠海學院則沒有透露收表數字。

學友社學生輔導顧問吳寶城稱，「一直有不少中國學生想到港讀書，但入八大很難，亦缺其他自資院校收生資訊，現在院校多了宣傳，他們的認知增加。」他稱，院校受本地生適齡人下降，亦想開拓中國學生源，支持日後營運，故有策略地在中國宣傳，盼盡用取錄一成中國學生上限。

珠海

估唔到OU收咁多

換血

垃圾收垃圾去讀垃圾

Bu cie大把